鄭松泰：食物及衞生局與衛生署已經劃出最少18間普通科門診診所，改為專門診治武漢肺炎患者之用

【封鎖關口 保護香港：立即交代設立處理武漢肺炎的專用診所的詳情】

本人收到消息指，食物及衞生局與衛生署已經劃出最少18間普通科門診診所，改為專門診治武漢肺炎患者之用。

日前粉嶺暉明邨旁邊有大批居民示威抗議，今天有市民四出搶購口罩，醫護人員亦正醞釀罷工要求政府封鎖各個口岸，食衞局理應知道目前民情已呈現恐慌跡象，本席認為劃出診所的舉措或未見其利就先見其害，且局方又沒有清楚交代當中考慮，令各區市民產生不必要的猜測及矛盾，人心惶惶。

選取診所的名單、設立在該處的標準、對當區的社區影響評估，以及使用時的控制防範和措施，食衞局都似要保持秘而不宣，予人防民甚於防疫之感。

特區政府高呼「同心協力全城抗疫」卻一意孤行，社會難免人心惶惶，市面陷入混亂。資訊和決策的公開透明，是妥善解決重大危機的必要條件。

本席最後要強調，「封關護港」才是防範疫症以至恐慌蔓延的上策。

立法會議員
鄭松泰

2020年1月29日年初五

⁷

爆炸品處理科 又要OT啦

呢個政府總係要同全香港市民作對 診所咁撚近公屋學校 屌你老母推香港人去死啊

仲意為派口罩

感染者連病癥都冇，隔離真係有用？

支那極毒病毒 武漢肺炎／疑是「無症狀感染者」！她返鄉19天沒發病 5親友全中標

有冇人知係邊18間

加密做乜撚